### 1. Архитектура решения:
1. Общие положения:
 - Инфраструктура предварительно подготавливается с использованием в VK Cloud (web интерфейс):
    - 2 сервера сервера приложений (Wordpress);
    - 1 сервер мониторинга (Prometheus, Grafana, Gitlab runner);
    - 2 DBaaS MySQL;   
 - Управление развертыванием осуществляется с использованием CI Gitlab, исполняющий сервер (runner) размещется на сервере мониторинга;
 - Балансировка входящего трафика осуществляется с использованием Load balancer VK Cloud;
 - Серверы приложений, серверы СУБД не доступны из публичной сети Интернет, доступ к Решению осуществляется через сервер мониторинга (TCP:22, SSH);
 - Для мониторинга решения предполагается использовать: Prometheus, node exporter, Grafana (для сборка данных на серверах-источниках устанавливается node exporter);
 - Синхронизация каталогов на серверах приложений Wordpress - NFS / iSCSI / RSync; 
 - Для резервного копирования используются штатные средства создания резервных копий VK Cloud;
 - Формирование уведомлений в группу Telegram по событиям в репозитории решения осуществляется с использованием @BotFather;  
 
2. Структурная схема решения:
![image info](images/main_scheme.drawio.png)

### 2. Установка и настройка:
 - Подготовить инфраструктуру в VK Cloud (в том числе безпарольный доступ по ключам с сервера мониторинга до серверов приложений);
 - Зарегистрировать новый runner в Gitlab, разместить ranner на сервере мониторинга;
 - Настроить сервер мониторинга (./configuration/mon-prepare.sh):
 ```
 ./mon-prepare.sh
 ```
 - Внести изменения в файл .\ansible\inventories\prod\hosts (ip адреса серверов);
 - Установить ansible на сервер мониторинга;
 ```
 apt-get update
 apt-get install -y ansible
 ```
### 3. Проверка:
1. Проверка работы балансировщика по адресу: http://89.208.196.43/;
2. Проверка доступности отчетом мониторинга по адресу: ...; 